多名無綫退休重臣加盟

信報財經新聞

無綫與亞視鬥足幾十年，各自都為電視界培育出不少人才，近年無綫由台前的小生花旦到幕後的管理階層都充滿亞視的「色彩」，相反今次復活的亞視，就請來包括吳雨及區偉林等多位無綫前老臣子加盟。不過他們謙稱，在亞視50萬呎的大埔廠房，都是要靠一班亞視舊員工做盲公竹。
創意度橋搵後生仔

所謂一朝天子一朝臣，近年無綫的高層愈來愈多亞視舊部，原本無綫的一班老臣子，很多都選擇退休，其中一名就是1968年在無綫由場務做起的區偉林，他1976年移民加拿大，在當地電視台工作至退休，2008年獲當時電視廣播（00511）（TVB）話事人方逸華力邀回港幫手，「原本話幫幾個月，結果一做又9年。」2016年區偉林第二度退休，離開時為TVB的助理總經理，正準備返加拿大與家人團聚之際，又收到吳雨的電話，結果再一次退而不休，當上亞視營運總裁。
68歲的吳雨除了找來大他兩歲的區偉林，還有一班昔日TVB的舊戰友，包括同樣於2016年傳「被退休」的曾醒明和張耀成，分別出任亞視的外事部及製作資源部的總監，兩人同樣都已「登六」，現年70歲的區偉林說：「創意度橋就要搵後生仔……但電視的基本架構原則不變，不能隨便搵班人返來做。」
除了幕後班底，幕前小生花旦也不少曾經是無綫藝人，包括前電視廣播業務總經理陳志雲，亦加盟亞視主持新一輯《百萬富翁2018》節目。
亞視目前有270多位員工，吳雨稱大部分都是亞視舊員工，更大讚他們「好忠心、好有經驗，真係至死不渝，好多人對亞視都有情意結。」現時就連保安員，都有六七個是亞視的舊員工，吳雨指亞視的廠房有50萬呎，沒有舊員工做盲公竹真的會迷路。
至於亞視有多少員工是來自TVB，吳雨認為，電視這行業講求「經驗」，只要是人才，一定招攬，但強調「一個TVB員工都無撬，全都是自然流失（才招攬）」，好像行內一名最資深的場務員，於TVB退休後兩日就到亞視上班。

老屎忽搞到d咩出黎

有線Ｄ人就過無線

無線既人就北上或過亞視

亞視炒人摺時就過無線。

咁有線咪無哂人？？？？？？？？

老弱傷殘

廢老人院

睇咗做無錢退休

亞視啲人咪又係响無線過去